(普京無對手) 俄羅斯反對派領袖參選總統, 慘被DQ

俄羅斯反對派領袖選總統被DQ 普京連任勢玩多6年

2017-12-26 15:11
字體： A A A

俄羅斯明年3月18日舉行大選，被視為最有力挑戰現任總統普京的反對派領袖納瓦爾尼，被當地的中央選舉委員會以他早年被判挪用公款罪成為由，一致裁定其不符參選總統的資格。納瓦爾尼呼籲支持者杯葛大選，他被DQ後，普京成功連任的機會勢大增。

俄羅斯中央選舉委員昨日以12票贊成及1票棄權，通過納瓦爾尼不符合參選總統的資格；事實上，早在納瓦爾尼周日（24日）正式報名參選前，選舉委員會已明言他未必符參選資格。

現年41歲的納瓦爾尼，被指干犯的挪用公款罪，是指他早年出任一間國營木村公司的顧問時，挪用相當於50萬美元的公款，在2013被判5年緩刑。不過在歐洲人權法院插手稱納瓦爾尼沒受到公平審訊後，俄羅斯最高法院上年年底下令重審案件，但今年2月初，地方法院依然維持納瓦爾尼有罪的裁決，兼要付逾8,600美元罰款。不過納瓦爾尼堅稱自己清白，斥判刑有政治動機，會上訴的同時，亦會維持參選總統的計劃。

納瓦爾尼被DQ後表明會向憲法法院提上訴，稱早已料到自己會被DQ，呼籲支持者抵制選舉，指3個多月後舉行的大選，只有普京和他親自挑選的候選人參與，剝奪數以百萬計選民的投票權。他又表示，會利用原先用作競選總統的資源，在全國發起反政府示威，繼續抗爭。

在本月初宣布尋求連任的普京未有回應納瓦爾尼被DQ一事，只稱在大選期間，有必要加強監察外國公司在互聯網及社交網站的活動。

事實上，雖納瓦爾尼取得500人提名報名參選，就算當局不撤銷其參選資格，亦不代表他能成功過關，正式在選票上和普京決一高下。事關俄羅斯的選舉條例規定，總統候選人可循政黨提名和自薦兩種方式參選，後者除需得500人提名外，還要有30萬個簽名支持，方符參選資格，而普京今次尋求連任，正是以獨立參選人方式參戰，而非由其所屬的統一俄羅斯黨提名。外國傳媒相信，普京此舉是為了顯示自己為超然於政黨紛爭之上的人物。

普京在1999年除夕起接替葉利欽就任總統，8年半後卸任並轉任總理，由梅德韋杰夫接任總統，但當時外界普遍認為，真正權力仍在普京手中，而普京在2012年亦再度當選總統，與梅德韋杰夫交換位置。普京在國內民望高達8成，明年3月勝出大選機會甚高，而梅德韋杰夫任內通過，把總統任期由4年延長至6年，換言之，如普京今次成功連任，其任期將去到2024年。

普京連搵條友做對手做下樣都費事

死閪京正仆街 你咁鍾意做大佬落地獄同毛賊公爭啦